日本可能繼續建立陸基神盾 抵禦北韓及中國攻擊

路透社引述消息人士獨家報導，日本仍可能繼續建立「陸基神盾」(Aegis Ashore)飛彈防衛系統，以抵禦北韓及其他區域敵人的攻擊，包括中國在內。

日本防衛大臣河野太郎(Taro Kono)上月取消建立兩座「陸基神盾」系統雷達站的計畫，他提及成本及安全顧慮，因為從攔截飛彈脫離的推進器可能砸中地方居民。

然而，日本尚未取消與洛克希德馬丁公司(Lockheed Martin)建立「陸基神盾」防空雷達的10億美元合約。

知情消息人士透露，日本正仔細考慮來自美國政府的一項技術評估，這項評估建議使用會排除安全問題的其他地點。

日本堅持使用「陸基神盾」的任何決定，都可能令北京及莫斯科當局感到不安，中俄兩國強烈要求終止這項部署。

人地防衛都唔得